1.Примітивні типи даних:

Рядки (strings)
Числа (numbers)
Логічний тип (boolean)
Не визначено (undefined)
Не визначено (null)

Об'єктні типи даних:

Об'єкти (objects)
Масиви (arrays)
Функції (functions)

2.Різниця між операторами == і === в JavaScript полягає в тому, як вони порівнюють значення.

Оператор == (рівність) порівнює дві вирази, перетворюючи типи даних, якщо це необхідно. Наприклад, якщо порівнюються число і рядок, рядок буде автоматично приведено до числа. Наприклад, 1 == '1' буде true, оскільки рядок '1' буде перетворено на число 1.

Оператор === (строга рівність) порівнює дві вирази без перетворення типів даних. Він перевіряє, чи однакові значення і типи даних. Наприклад, 1 === '1' буде false, оскільки число і рядок мають різні типи даних.

3.Оператор - це символ або комбінація символів, які використовуються для виконання певних операцій або обчислень. Наприклад, + є оператором додавання, * - оператором множення, а = - оператором присвоєння. Оператори дозволяють виконувати різні дії з даними, змінювати їх, порівнювати або комбінувати.